Proof.typ
@@ -17,14 +17,14 @@
 )
 == Polar types
 #definition()[
-  polar typeを，次のように帰納的に定義する．$
+  polar type を，次のように帰納的に定義する．$
                               t^+&colon.eq.double alpha|mono(b o o l)|bot|t^+ union.sq t^+|t^-arrow t^+|{l_i:tau_i^+}|mu alpha. t^+\
                               t^-&colon.eq.double alpha|mono(b o o l)|top|t^- inter.sq t^-|t^+ arrow t^-|{l_i:tau_i^-}|mu alpha. t^-
                             $
                         $t^+, t^-$をそれぞれ正の型，負の型という．]
-論理定数(型変数)および論理定項(基底型)のpolarityはneutralである．ただし，再帰型には2つの条件がある:
+論理定数(型変数)および論理定項(基底型)の polarity は neutral である．ただし，再帰型には 2 つの条件がある:
 #remark()[
-  polarized typeにおいて，再帰型は以下の条件をみたす:
+  polarized type において，再帰型は以下の条件をみたす:
   - guardedness: $mu$-束縛された型変数は少なくとも一つの型コンストラクタ$(arrow, {})$の下にのみ出現する．
   - covariance: $mu$-束縛された型変数は偶数個の$arrow$の左にのみ出現する．
 ]
@@ -32,21 +32,21 @@
 したがって，この構文においては，$mu alpha. alpha arrow mono(b o o l), mu alpha. alpha$は表現しえない．
 
 = Questions to be solved
-- $alpha <= t^-$の形の制約に対する再帰型のbisubstitutionが束縛変数の負の位置への代入に限ってよい理由
-    - 型変数の各出現におけるpolarityは本体の型のそれに等しい．($because$ covariance conditionから，$mu$-boundな変数の各出現におけるpolarityは偶数回スイッチされるため)
+- $alpha <= t^-$の形の制約に対する再帰型の bisubstitution が束縛変数の負の位置への代入に限ってよい理由
+    - 型変数の各出現における polarity は本体の型のそれに等しい．($because$ covariance condition から，$mu$-bound な変数の各出現における polarity は偶数回スイッチされるため)
     - したがって，制約が上限を与えるときは負の変数に代入されるのは負の型なので，このような制約で十分
-  - lower boundの場合もその双対なので同じ．
-- 再帰型で特徴付けられる代入は，展開列のlimit(colimit)として定められていた．列の最初は$top(bot)$であって，bisubstitutionが制約の解になる証明のbase caseを破綻させてしまう．これは再帰型の展開が実質的になされない場合に対応するが，落としてよいか?
-    - よい．再帰型の展開が意味をなさない場合は$mu$束縛された変数が本体に出現しない，またはpolarityを無視した場合に限られる(証明せよ)
-    - guardedness conditionに反する．本体における$mu$-boundな変数はかならず1つ以上のコンストラクタの下に出現しないといけないので，出現の余地はない．
-    - occurs checkを通るか否かで分けられる．
-- もし誤りがある場合は型注釈，もしくはelimination formに対する規則の場合に起こる．
+  - lower bound の場合もその双対なので同じ．
+- 再帰型で特徴付けられる代入は，展開列の limit(colimit)として定められていた．列の最初は$top(bot)$であって，bisubstitution が制約の解になる証明の base case を破綻させてしまう．これは再帰型の展開が実質的になされない場合に対応するが，落としてよいか?
+    - よい．再帰型の展開が意味をなさない場合は$mu$束縛された変数が本体に出現しない，または polarity を無視した場合に限られる(証明せよ)
+    - guardedness condition に反する．本体における$mu$-bound な変数はかならず 1 つ以上のコンストラクタの下に出現しないといけないので，出現の余地はない．
+    - occurs check を通るか否かで分けられる．
+- もし誤りがある場合は型注釈，もしくは elimination form に対する規則の場合に起こる．
 
 
 #lemma()[
   $theta = [mu beta. alpha inter.sq [beta slash alpha^-](t^-)slash alpha^-]$とする．$theta(alpha^-) = inter.sq.big_n t_n$．ただし$t_1 = alpha inter.sq [top slash alpha^-]t^-, attach(t, br: n + 1)= alpha inter.sq [t_n slash alpha^-]t^-$．
 ]
-これがsubtyping orderについての減少列であることは，$n$のinductionで分かる．$t^-$に$alpha$が負の位置に出現しない場合は一度のみ再帰型がunrollされた場合に相当し，自明．
+これが subtyping order についての減少列であることは，$n$の induction で分かる．$t^-$に$alpha$が負の位置に出現しない場合は一度のみ再帰型が unroll された場合に相当し，自明．
 - $alpha$が$t^-$に出現しない場合．$t_n = alpha inter.sq t^-$
 - $alpha$が$t^-$の正の位置にのみ出現する場合．$t_1 = alpha inter.sq t^-, attach(t, br: n + 1) = alpha inter.sq [t_n slash alpha^-]t^- = alpha inter.sq t^-$で同様．
 
@@ -70,11 +70,16 @@
 ]
 
   #proof[
- はじめの主張を示す．$rho models alpha <= t^-$を固定する．$t^+, t^-$に関するinductionで示す． 
- - case $t^+ = mono(b o o l)$．$t^-$のinductionで示す．
+ はじめの主張を示す．$rho models alpha <= t^-$を固定する．$t^+, t^-$に関する induction で示す． 
+ - case $t^+ = mono(b o o l)$．$t^-$の induction で示す．
     - case $t^- = mono(b o o l), top$．恒等的な代入を取れば従う．
     - case $t^- = gamma eq.not alpha$．$rho' = rho$とすれば従う．
-    - case $t^- = alpha$．$rho(alpha) <= rho'(xi alpha^-)$なる$rho'$が取れることを示す．unrollの列に関するinductionを回せばよい．
+    - case $t^- = alpha$．$rho(alpha) <= rho'(xi alpha^-)$なる$rho'$が取れることを示す．unroll の列に関する induction を回せばよい．
         - $n = 1$．$xi(alpha^-)  = alpha inter.sq t^-$．$rho(alpha) <= alpha inter.sq t^-$
     - (IH)任意の$t^+$に出現する負の型$tau^-$に対し，
 ]
+==
+#lemma()[
+   $alpha <= t^-$を atomic な制約とする．このとき，bisubstitution 
+    
+] 
